# Quartier latin

> Traditionnellement Paris était divisé en trois zones : la cité, la ville, et l'Université. Elles correspondaient à l'île de la Cité, la rive droite et la rive gauche1. Au XVIIe siècle, des auteurs se mettent à appeler plaisamment l'Université le « pays latin », en raison de l'usage intensif du latin dans l'enseignement de l'époque. Ce terme existait déjà dans les livres d'histoire pour désigner le Latium. Ils attribuent cette invention à l'écrivain Guez de Balzac (1597-1654), celui-ci emploie le terme par exemple dans le Socrate Chrétien, où intervient « un homme du pays latin », pédant et vaniteux. – [Wikipédia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Quartier_latin_(Paris))
